[大學擴建撤回］政府向立法會申請18.6億興建機場警區基地

政府向立法會申請逾50億元，興建機場第三條跑道相關設施，當中18.6億元會用於興建機場警區行動基地，以及改建現時的機場警署，預計2024年落成。

政府指，隨著三跑道系統的發展，機場面積將擴大約 650 公頃，預計2030年，旅客數目會增至每年一億人次，對警務需求將會大增。政府又指，機場面對恐襲的風險不容忽視，只靠現時的機場警署，將難以應付警務需求的增長，故須額外興建全新的行動基地。

其他計劃興建的設施，包括出入境檢查站、衞生署和漁護署的辦公大樓、航空氣象系統等。

Push

起個站崗咪得，洗唔洗十幾億呀

幾舊磚圍住中間倒D沙就得

當年三跑唔經財維
今次照舊要旅客比錢起囉

刮幾個窿搞點

兩張報紙,一支水

有無人知一個月前嘅今日係咩日子？

有個方法永久唔駛怕警察

1.各區議會設治安委員會，負責監督警察行動，制定地方治安政制核轉立法會審核
2.設5治安官，代表區議會監督5警察總區之財務、人事、設施、採購、行動、犯罪率等，向區議會報告必要時司法覆核警方行動
3.康文署/民政署/食環署/民安處設5區域康樂局/民政局/市政局/民安區，直接由各區議會指揮，政府只作後勤支援